東華三院屬校再爆醜聞！副校長涉帶頭欺凌 兩年走22老師

東華三院屬校再爆醜聞！副校長涉帶頭欺凌 兩年走22老師

繼李東海小學發生老師墮樓事件，東華三院再有屬校爆管理層欺壓老師醜聞。東華三院辛亥年總理中學多名前任及現任老師向《蘋果》控訴，以該校副校長為首的數名資深老師，集體欺凌其他老師，包括當眾辱罵及無理要求反覆查卷等，「查到無嘢好捉，就捉你剔太大、字太細，有老師份試卷被圈咗80幾個打印機造成嘅小黑點，要佢彈回頭重做。」該校兩年內錄得22名老師離職，有人不堪精神虐待，須尋求心理輔導及食安眠藥，個別已離職老師至今仍有手震、失眠及發噩夢等後遺症。

該校屬屯門區Band 2（第二組別）中學，目前每級各開4班，收生穩定。本報接獲投訴，指該校2017年至18年合共流失22名老師，大部份為不獲續約或自行離職，少部份屬退休。由文姓老師掌管的英文科屬重災區，兩年內6名老師離職，佔整體流失老師逾四分一。據悉，英文科其中兩名老師因長期遭受疲勞轟炸，經歷不同程度情緒困擾，一人經常發工作場景的噩夢，一度尋求心理輔導；另一人須求醫處方安眠藥。兩人現已離職。

《蘋果》向該校多名前任及現任老師求證，眾人一律指控副校長鄭曾詠珊（下稱曾副校）濫權，聯同英文科主任文老師等人，針對及欺凌個別老師，直接構成近兩年的離職潮。據了解，曾副校由2015年署任、翌年「坐正」副校長後一直掌管學務，並開始壓迫老師，受害的包括在其他學校有豐富教學經驗的資深老師，亦有比較敢言的年輕教師。

據悉，曾副校常用的欺凌手段包括不斷查簿。該校原定每學期查簿一次，有老師卻被反覆查核，「不斷打回頭，首先捉你有冇改錯、改漏，捉到冇嘢捉就鬧學生無喺目錄寫日期、日期唔啱格式，再唔係就話你個剔太大、啲字太細。」受針對的老師每逢查簿例必被貼滿便條紙，並要求在一至兩天內重做，有老師試過被要求在考試前兩天收簿查核，至試前一天放學才重新派給學生，變相窒礙學生溫習。

另有老師設計的試卷本已獲同級老師傳閱及認可，甚至獲科主任文老師批准，到最後一關被曾副校審閱時，卻以荒謬理由「彈回頭」。消息指，曾副校在試卷上面圈出80多處打印機造成的小黑點，要求清走黑點。老師被「彈卷」後情緒崩潰，直衝校長周慶中的辦公室哭訴，要求校長「換部唔出黑點嘅打印機」。由於涉事老師頗為資深，據悉周校長從中調停平息事件。
另一名跟曾副校同夥的資深英文科老師，則被指經常辱罵同事，包括試過因一件未經查證的誤會，衝到課室當着學生面前直呼同屬英文科的一名老師全名：「XXX，你即刻同我出嚟﹗」該老師正準備開始上課，卻在走廊被高聲辱罵1分鐘。文老師作為科主任，事後並無了解事件，反而諷刺該老師「你睇吓，你又激嬲人啦，你死啦今次﹗」該名涉嫌辱罵他人的資深老師現已退休。

東華三院發言人覆稱，該校不存在高層涉向教師施壓而導致離職，指近兩個學年離職的22名老師中，有11位常任老師因退休、健康、升遷他校或私人原因等離職，另有部份使用特別撥款或以合約制聘用的老師，由於職業穩定性、撥款及工作表現等未有續約。發言人稱，該校按既定程序查簿、傳閱及審核試卷，試卷最終需由科主任批示，若科主任認為試卷未達既定水平，會交回老師修訂或重新草擬。

記者 周婷

教育革命

SM無難度

教育界紅衛兵

留名等讀辛亥年的巴絲爆料